\documentclass[tikz]{standalone}
\usepackage{xcolor-material}
\usepackage{tikz,tkz-euclide}
\usetikzlibrary{arrows}

\begin{document}
\begin{tikzpicture}[scale=1.1]

  % Koordynaty
  \coordinate (S) at (0, 0) {};  % środek masy papryki
  \coordinate (A) at (0,.8) {};  % miejsce przebicia papryki
  \coordinate (P) at (0,3)  {};  % punkt zawieszenia nici

  % Papryka
  \begin{scope}[shift={(0,0)},rotate=52]
  \fill [MaterialGreen] (-1/8,0)
  arc (180:120:1 and 3/2) coordinate [pos=3/5] (@)-- ++(1/6,-1/7)
  arc (120:180:5/4 and 3/2) -- cycle;
  \fill [MaterialRed500] (0,-9/10)
  .. controls ++(180:1/8) and ++(  0:1/4) .. (-1/3,  -1)
  .. controls ++(180:1/3) and ++(270:1/2) .. (  -1,   0)
  .. controls ++( 90:1/3) and ++(180:1/3) .. (-1/2, 3/4)
  .. controls ++(  0:1/8) and ++(135:1/8) .. (   0, 4/7)
  .. controls ++( 45:1/8) and ++(180:1/8) .. ( 1/2, 3/4)
  .. controls ++(  0:1/3) and ++( 90:1/3) .. (   1,   0)
  .. controls ++(270:1/2) and ++(  0:1/3) .. ( 1/3,  -1)
  .. controls ++(180:1/4) and ++(  0:1/8) .. cycle;
  \fill [MaterialRed600] (0, 4/7)
  .. controls ++( 45:1/8) and ++(180:1/8) .. ( 1/2, 3/4)
  .. controls ++(  0:1/3) and ++( 90:1/3) .. (   1,   0)
  .. controls ++(270:1/2) and ++(  0:1/3) .. ( 1/3,  -1)
  .. controls ++(180:1/4) and ++(  0:1/8) .. (   0,-9/10);
  \end{scope}

  % Środek masy i ramię
  \draw [thin,dashed] (S) node [circle, fill=blue, inner sep=1pt, pos=0]{} node [right]{$S$}
  -- (A) node [right,midway]{$\vec{r}$};

  % Stojak
  \draw [line width=1pt, gray, line cap=round](0,-2) -- (3,-2);
  \draw [line width=1pt, gray, line cap=round](2,-2) -- (2,3);
  \draw [line width=1pt, gray, line cap=round](-0.1,3) -- (2,3);

  % Linka, na której zawieszona jest papryka
  \draw [thin,line cap=round](P) -- (A) node[fill=black, circle, inner sep=1pt, pos=1]{};
  \draw [->,blue,line cap=round] (A) -- (0,1.6) node[right,midway]{$\vec{F_N}$};

\end{tikzpicture}
\end{document}
